% -*- coding: utf-8 -*-
\chapter{Resumen}
\label{chap:abstract}

Hoy en día, las tecnologías nos ofrecen la posibilidad de gestionar, controlar
y manipular gran cantidad de información. La oportunidad de poder utilizar esta
información ha contribuido a la creación de sistemas que pretenden solventar las
dificultades a las que se exponen ciertas situaciones que conllevan multitud de
riesgos impredecibles. Estas sistemas llevan a cabo tareas que requieren
mucha precisión y exactitud, por ello es importante que la información esté
disponible en el momento justo y en el lugar adecuado. Son las tecnologías que
trabajan con comunicación de datos en tiempo real.

En este documento, se realizará un estudio y comprensión del estándar
\acs{DDS}~\cite{omgdds} cuyo contenido es la descripción de un
\emph{middleware} para la
comunicación entre publicadores y suscriptores en sistemas distribuidos de
tiempo real. Además, se analizan varias implementaciones existentes de este
estándar.

Como resultado, se realizará la implementación de un modelo de comunicación del
tipo publicador/suscriptor añadiendo al mismo los aspectos de calidad de
servicio relativos al filtrado de eventos especificado en el estándar
\acs{DDS}. Para ello se utilizará el \emph{middleware} orientado a objetos
\emph{ZeroC Ice}, que proporciona soporte y servicios avanzados para
desarrollar aplicaciones distribuidas basadas en invocaciones a método remoto.
